[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "지수방정식 (2^{2x+1} 32 )를 만족시키는 (x )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{5 times 3^n}{3^n + 1} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "다항함수 ( f(x) )에 대하여 ( f'(1) 2 )일 때, [ lim_{h to 0} frac{f(1 + 2h) f(1)}{h} ] 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "중심각의 크기가 2(라디안)이고 넓이가 36인 부채꼴의 호의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(2 leq x leq 8 )에서 정의된 함수 (y log_{ frac{1}{2}} 4x )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( 5 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "함수 ( f(x) (x + pi) sin x )에 대하여 ( f'(0) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( pi )",
        "choice2": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice5": "( pi )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 [ lim_{{x to infty}} frac{f(x)}{x^2 + 2x} 2, quad lim_{{x to 1}} frac{f(x)}{x+1} 3 ] 을 만족시킨다. ( f(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "8",
        "choice3": "11",
        "choice4": "14",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 모든 실수 ( x )에 대하여 ( int_{1}^{x} f(t)dt x^3 + ax^2 + 1 )를 만족시킬 때, ( f( 1) )의 값은? (단, ( a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "9",
        "choice3": "11",
        "choice4": "13",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(0 leq x < 2 pi )일 때, 방정식 (2cos^2x + 3sinx 3 0 )의 모든 실근의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( pi )",
        "choice2": "( frac{3}{2} pi )",
        "choice3": "(2 pi )",
        "choice4": "( frac{5}{2} pi )",
        "choice5": "(3 pi )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "그림과 같이 두 곡선 ( y x^2 x ), ( y sqrt{2x + 1} 1 ) 이 직선 ( x t ) ( (0 < t < 1 )) 와 만나는 점을 각각 P, Q라 하고, 직선 ( x t )가 ( x )축과 만나는 점을 H라 하자. 원점 O에 대하여 두 삼각형 OPH, OHQ의 넓이를 각각 ( A(t), B(t) )라 할 때, ( lim_{t to 0^+} frac{B(t)}{A(t)} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( frac{5}{4} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{7}{4} )",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(A {x mid log_4( log_2 x) leq 1 }, B {x mid x^2 5ax + 4a^2 < 0 } ) 에 대하여 (A cap B B )를 만족시키는 자연수 (a )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "이 압밀시험 장치에서 점토 A의 하중강도가 3.2 kg/cm (^2 )와 6.4 kg/cm (^2 )일 때의 간극비는 각각 0.5, 0.3이었고, 하중강도가 (x ) kg/cm (^2 )일 때 간극비가 0.1이 되었다. (x )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9.6",
        "choice2": "1",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( int_{0}^{1} f(x) dx + int_{2}^{3} f(x) dx )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{3}{4} )",
        "choice4": "1",
        "choice5": "( frac{5}{4} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "자연수 (n )에 대하여 직선 (y frac{1}{n}x )와 함수 (y f(x) )의 그래프가 만나는 점의 개수를 (a_n )이라 할 때, ( sum_{n 1}^{ infty} frac{2}{a_n times a_{n+2}} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1/6",
        "choice2": "1/3",
        "choice3": "1/2",
        "choice4": "2/3",
        "choice5": "5/6",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "곡선 ( y x^4 + 2x^2 + a )가 직선 ( y 8x + 2 )에 접하도록 하는 상수 ( a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 ( p(n) ), ( q(n) )이라 할 때, ( p(2) times q(3) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{28}{27} )",
        "choice2": "( frac{31}{27} )",
        "choice3": "( frac{34}{27} )",
        "choice4": "( frac{37}{27} )",
        "choice5": "( frac{40}{27} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 ( g(x) begin{cases} f(x) & (|x| > 1) f(x) & (|x| le 1) end{cases} ) 라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄴ, ㄷ",
        "choice4": "ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n k(3 sqrt{3} m) pi )이다. (11k + m )의 값은? (단, (k ), (m )은 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "90",
        "choice2": "101",
        "choice3": "112",
        "choice4": "123",
        "choice5": "134",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "함수 (y h(x) )의 그래프와 (x )축, (y )축 및 직선 (x 4 )로 둘러싸인 부분의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{40}{3} )",
        "choice2": "15",
        "choice3": "( frac{50}{3} )",
        "choice4": "( frac{55}{3} )",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "양수 ( alpha )에 대하여 (f'( alpha) > 2 )이고 (f(0) 0 )이다. 함수 (h(x) )를 (h(x) f(x) + 2x )라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, 함수 (f'(x) )는 (x alpha )에서 극소이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "곡선 ( y ln(x+1) ) 위를 움직이는 점 ( P(a, b) )가 있다. 점 ( P )를 지나고 기울기가 ( 1 )인 직선이 곡선 ( y e^x 1 )과 만나는 점을 ( Q )라 하자. 두 점 ( P, Q )를 지름의 양 끝점으로 하는 원의 넓이를 ( S(a) ), 원점 ( O )와 선분 ( PQ )의 중점을 지름의 양 끝점으로 하는 원의 넓이를 ( T(a) )라 할 때, [ lim_{a to 0+} frac{4T(a) S(a)}{ pi a^2} ] 의 값은? (단, ( a > 0 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( frac{5}{4} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{7}{4} )",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "함수 ( f(x) 4x^2 3x + 1 )에 대하여 ( f'(6) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 45
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( sin theta frac{4}{5} )일 때, (2 sin left( theta frac{ pi}{3} right) + sqrt{3} cos theta )의 값이 (p )이다. 20 (p )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "함수 (f(x) (5x + 3)e^x )의 도함수가 (f'(x) (ax + b)e^x )일 때, 두 상수 (a ), (b )의 곱 (ab )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 40
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "(f(x) begin{cases} frac{x(x^2+a)}{x 3} & (x neq 3) b & (x 3) end{cases} ) 가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, 두 상수 (a ), (b )의 합 (a+b )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "수열 ( { a_n } )에 대하여 [ sum_{n 1}^{ infty} left( n a_n frac{6n^2 +1}{n+2} right) ] 이 수렴할 때, [ lim_{n to infty} (2a_n)^2 ] 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 144
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "곡선 (y 4 sin frac{1}{4} (x pi) (0 leq x leq 10 pi) )와 직선 (y 2 )가 만나는 점들 중 서로 다른 두 점 (A ), (B )와 이 곡선 위의 점 (P )에 대하여 삼각형 (PAB )의 넓이의 최댓값이 (k pi )이다. (k )의 값을 구하시오. (단, 점 (P )는 직선 (y 2 ) 위의 점이 아니다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "원점을 출발하여 수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t )에서의 속도 ( v(t) )가 다음과 같다. [ v(t) begin{cases} 3t^2 & (0 leq t < 2) a(t 2) 12 & (t geq 2) end{cases} ] 점 P가 출발한 후, 시각 ( t 6 )일 때 원점을 다시 지난다. 상수 ( a )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 선분 AC의 길이가 2이고 ∠A 90°인 직각삼각형 ABC에 대하여 점 A에서 선분 BC에 내린 수선의 발을 D라 하고 ∠ACD θ라 하자. 삼각형 ABD에서 변 BD 위에 지름이 놓여 있고 변 AB에 접하면서 점 D를 지나 는 반원의 넓이를 (S(θ) ), 삼각형 ADC에서 변 DC 위에 지름이 놓여 있고 변 AC에 접하면서 점 D를 지나는 반원의 넓이를 (T(θ) )라 하자. [ lim_{ theta to 0^+} frac{S(θ)}{θ^2 times T(θ)} α ]일 때, (60α )의 값을 구하시오. (단, 두 반원의 호는 점 D에서 만난다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "실수 전체의 집합에서 연속인 함수 ( f(x) begin{cases} 3x^2 + ax + b & (x < 1) 2x & (x geq 1) end{cases} ) 에 대하여 함수 ( g(t) ) 를 ( g(t) int_t^{t+1} f(x) dx ) 라 하자. ( g(0) + g(1) frac{7}{2} ) 일 때, 함수 ( g(t) ) 의 최솟값은 ( k ) 이다. 120k 의 값을 구하시오. (단, ( a, b ) 는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    }
]